\vbox{
    \ifmini
        \section*{Ostseewinter \index{Ostseewinter}}\nopagebreak

        \setchords{e H\spt e a H\spt e | C D D\spt G | C D G H\spt}
        \chorus{e E E\spt a | D D\spt G | a H\spt e}
        \chorus{C D G e a H\spt e}

        \begin{enumerate}
            \item Hinter den Dünen | Durch graue Wolken \\
                  Über den Sand | Peitscht durch das
            \item Unten am Hafen | Wurden frühmorgends \\
                  Möwengezeter | schaukeln am Pier
            \item Hin zu den Kneipen | Mit flinker Hand\\
                  Blinzelnd | herb wie geräucherter
        \end{enumerate}
    \else

        \section*{S74 Ostseewinter\index{Ostseewinter}\index{Hinter den Dünen}}\nopagebreak

        \vspace*{0.5em}
        \hspace{.8em} Vor- und Zwischenspiel: C D G e a H\spt e

        \begin{enumerate}
            \item H\chord{e}inter den \chord{H\spt}Dünen schmeckt man die G\chord{e}ischt,
                  s\chord{a}alzig t\chord{H\spt}rübe und n\chord{e}ass.\\
                  Durch g\chord{C}raue W\chord{D}olken, \chord{D\spt}müde und bl\chord{G}ass,
                  sch\chord{C}iebt sich ein sch\chord{D}ummriges L\chord{G}icht. \chord{H\spt} \\
                  Ü\chord{e}ber den S\chord{E}and, wo sonst Str\chord{E\spt}andkörbe st\chord{a}eh'n\\
                  \chord{D}hört manche sp\chord{D\spt}rühende Böe man ge\chord{G}h'n,\\
                  \wdh{p\chord{a}eitscht durch das st\chord{H\spt}rähnige G\chord{e}ras.}

            \item Unt\poc{e}en am H\poc{H\spt}afen riecht es nach Fi\poc{e}sch,
                  nach S\poc{a}eetang, nach Ö\poc{H\spt}l und nach Ra\poc{e}uch.\\
                  Wu\poc{C}rden frühm\poc{D}orgens die N\poc{D\spt}etze get\poc{G}aucht,
                  lie\poc{C}gt nun der F\poc{D}ang auf dem T\poc{G}isch.\poc{H\spt}\\
                  Möw\poc{e}engez\poc{E}eter hängt ü\poc{E\spt}ber dem M\poc{a}eer,\\
                  \poc{D}und alle Sch\poc{D\spt}iffe verlassen und l\poc{G}eer,\\
                  \wdh{sc\poc{a}haukeln am Pi\poc{H\spt}er Bauch an B\poc{e}auch.}

            \item H\poc{e}in zu den K\poc{H\spt}neipen, die Mole entl\poc{e}ang,
                  Fu\poc{a}sel steht schon a\poc{H\spt}uf dem T\poc{e}isch.\\
                  Mit fl\poc{C}inker H\poc{D}and werden K\poc{D\spt}arten gemi\poc{G}scht,
                  Qu\poc{C}almen und S\poc{D}uff und Ges\poc{G}ang.\poc{H\spt}\\
                  Bli\poc{e}nzelnd nur k\poc{E}ann durch die Schw\poc{E\spt}aden man s\poc{a}eh'n,\\
                  wir ri\poc{D}echen, wenn f\poc{D\spt}rüh zu den Schiffen wir g\poc{G}eh'n,\\
                  \wdh{h\poc{a}erb, wie gerä\poc{H\spt}ucherter Fi\poc{e}sch.}



                  \ath{Worte \& Weise: ruski (Holger Technau), Zugvogel}
        \end{enumerate}
    \fi
}

